歐美心理學文獻: 無後果裝修行為會導致上癮並變本加厲

“Vandalism permits powerless individuals to strike out against the institutions which control them and to take charge of the situation themselves, arousing fear in others and raising their own self-esteem. An inhibited person who acts aggressively and is not punished feels relieved and encouraged; psychologically, these pleasant feelings demand increasing reinforcement, escalating aggressive behavior. ”

Source:
Abstract, "Psychological Analysis of Vandalism"

如果呢個係事實，執法者只要對裝修行為人士手軟，就會加快呢場抗爭運動走向失控並完全變質，最終坐享其成。

拉

push

只好靠自己人提醒同自我不停反思